DSE英文筆記分享

我自己教英文
花左4年時間整左呢份筆記
呢份筆記內容應有盡有
大家可以download來溫

Link:

Email: nadal129@yahoo.com.hk

Thx

Link:

DSE Writing Tips - Content (內容)
1. 舉例
2. 分析原因 / 影響
3. 正反對比 / 古今對比
4. 層遞
more tourists --> boost the development of tourism --> boost the economy --> more jobs
5. 分類法
short term // long term
primary school kids // secondary school students // university students
junior form students // senior form students
6. 引用權威
例如: South China Morning Post // The University of Hong Kong

DSE Writing Tips - Language
1. 文法準確
2. 配詞準確
3. vocab多元 (同義詞 /轉Parts of Speech)
4. 句式多元
(Cleft Sentences / Relative Clauses / Participle Clauses / Inversions / Rhetorical Sentences)
5. 語氣準確
Letter to the Principal: Formal (語氣恭敬)
Feature Article: Semi-formal (多和讀者互動 + 感情色彩)

DSE Writing Tips - Organization
1. 標題交代全文主旨/立場
2. 句與句之間要有聯繫，不能夠句句SVO，用連接詞、Relative Clauses、Participle Clauses連接
3. 每段第1句用標題句交代段旨
4. 每段最後1句重申段旨
5. 用過渡段承上啟下
6. 下文呼應上文
7. 首尾呼應
8. 內文呼應標題，重提標題關鍵字眼
9. 全文首尾，每段首尾扣題，重提題目關鍵字眼
10. Part A短文每個部份之間環環相扣
11. 問題和建議數目要均衡，2個問題就要有2個建議，建議針對問題

之前係高登睇過
thx

Writing審題範例

HKDSE English 2016 Q2 (Letter to the editor)
Learning English through Sports Communication
Because of the lack of sports facilities, some people in your community have suggested that schools should allow the public to use their sports facilities after school hours.
Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily stating your opinion. Support your opinion with three reasons.

議題
workplace
整篇文的重點主要圍繞運動和健康

範圍
schools in Hong Kong
一定要寫全港學校，不能只寫自己學校，否則離題!!

時間性
after school hours
一定要寫放學時間後，例如星期一至五1600-2200，星期六日，不能寫上課時間讓public用facilities，否則離題!!

文章體裁
letter to the editor
Formal Letter， 上款寫Dear Editor，下款寫Yours faithfully, Chris Wong

考問要點
allow the public to use their sports facilities after school hours
Support your opinion with three reasons
贊成可寫香港運動設施嚴重不足，建議可推動運動文化，提升市民健康
反對可寫建議剝削學生放學後使用sports facilities的權利，對放學後補課或溫習的學生造成滋擾，增加學校行政成本
寫3個主論點或2主論點加1駁論

娜娜

Writing Mind Map範例

注意notes要用Winrar解壓縮
電腦睇比較方便

如果我連睇都睇唔明可以點
除左投胎

你覺得呢？

您好 想請問你有冇整IELTS筆記?

SUPPORT

Support!!
Thank you for notes!!
May I ask a question - do you have any good ways to improve Paper three Part A? Because I am not good at this part.
I often have about 25 marks in this part.
I know that if your vocab is weak, it is difficult to handle.
But I still want your opinion.
Thank You.

無整IELTS

It is very very difficult to get high marks in Listening Section A with poor vocabulary. However, you can do UE Listening papers to make yourself more proficient in locating answers. Also, it is advisable to listen to BBC news, YouTube videos or news on TVB Pearl every day.

點樣可以寫得friendly/tone親切啲？
Eg 2016 dse part a
學校miss話我寫得太過formal 好似訓話咁

16dse 幫推
其實好佩服樓主份胸襟 肯將自己嘅努力就咁擺上網share真係唔容易
如果現實多啲金娜娜, 依個世界會更美好
有啲後悔冇搵到樓主補習

上年16dse down 左來溫
好少有樓主咁好人share d notes
有愛

你好撚正
好欣賞同多謝你

上年都down咗，仲share埋俾人

可以參考番Speech.doxc
2016 Part A 41/42果篇範文
例如可以歡迎中一新生入學
描繪多d中學生活美好一面
多d用問句加強互動例如
Can you imagine...?
Have you wondered...
Isn't it?
最尾應該祝願新生未來6年學習愉快
有成功校園生活

我想問下有邊幾個部份係同2016年既Notes有唔同
事關我已經影印左2016年既Notes我唔想再花錢去印
所以希望可以提供修改部分既List

多謝樓主

Lm點解之前遇唔到樓主

份份都有修改
加左2016 5**範文同Reading/Listening題目分析

係咁Speaking有無修改

無

唔該樓主
由中四至依家考DSE都見到樓主年年都POST英文筆記感激不盡

lm

樓主
諗起我三年前都係渣你份NOTES考DSE
一年前再RETAKE都係渣你份野入場

感謝

16dse幫推

Lm

樓豬會唔會出grammar 系列

多謝樓豬

樓豬好波

多謝樓主 上年靠你執左個4

幫推

謝謝！

金娜娜
由高登年代就睇你啲notes喇
Btw宜家補緊個中六英文，最後沖刺應該教佢啲咩？

狂操作文
最易進步！

千
每個禮拜改文
打改文筆記
畫Mind Map
Grammar唔識問到識為止

唔係考都dl來睇

thx

我俾咗好多篇文佢作，但佢次次都作幾篇就算

又唔駛比好多篇學生作
1個禮拜1篇其實都夠
最緊要解釋番grammar點解錯
Elaboration同組織有乜弊病
比番Mind Map或者範文比學生睇
個學生成日錯grammar
又可以整d proofreading tests
專門測番犯過嘅mistakes

會唔會幫手改文同埋想問點樣可以練好Grammar
我覺得Grammar好複雜，一陣又過去，過去入面又發生一D事，一陣又過去會影響到將來 好複雜

push post
could you tell me about the steps to do reading?
because I don't have enough time to finish my reading, I hope I can find a way to finish it faster.
such as reading questions first or reading a passage first?
Thank you!
(I choose B1 as the part I do in HKDSE)
BTW useful reading notes
Thank you again!!

Please refer to the reading notes I have uploaded.

Lm多謝樓豬

當年retake, 一直溫你份野，
比我執返個， 碌入大學3
一直都好感激你
直到依家就grad都得閒就睇下你啲notes

真心覺得好偉大，無私分享，好幫到我地呢d 英文差既人

你唔早一年post

佢上年有post

佢年年post架 ching

我自己本身有好多學生
我宗旨係要比最好嘅野比自己學生
改1篇文可能要翻睇兩三次
有時1篇文如果錯得多
要改超過1粒鐘
列番曬所有mistakes
幫學生改Listening又係花好多時間
本身workload都好大
所以改唔到其他文
Sorry!

I see.
Even though I have followed the steps list you set to do the reading paper,
I still don't have enough time...(all the time to do, hardly re-check the paper)
Hence, could you give any further opinion for this?
I really appreciate for what you have done!

要練好Grammar
可以參考番Common Mistakes果份筆記
入面有大量basic grammar練習

好多謝你

感激不盡

You can do the B1 paper first. Try to finish it within 35-40 minutes and then do Part A. From the standpoint of a student attempting B1, the B1 paper is even more important. There will be a huge mark deduction if you get low marks in this part but if you are more careful and get 30-something marks out of 40, the mark discount will be much smaller, helping you secure Level 3.
Even if you are not able to complete the whole paper, you can do the questions which simply involve copying first, such as simple long questions, matching and True or False. You can leave those questions involving in-depth analysis blank first. This strategy can maximize your marks. You can refer to the first pages of the reading notes and see which types of questions require copying only.

筆記Link:

聯絡Email: nadal129@yahoo.com.hk

如果有埋其他科就好

開唔到呀樓主

要download Winrar將files解壓縮
用電腦開

成功開啟

想問 paper3 B2 堆task點可以高分d
有時明明寫到好齊pt content 都低分
其實marker改卷咁hea
我應該照炒資料上嘅point上去
定係用其他文法 方式 寫pt

Miss yu

keywords一定唔好轉字
尤其係同義字
一無keywords即刻唔比分
最多active轉passive voice
main verb轉用gerund表達
或者轉詞性（要肯定無串錯）
可以做paraphrasing
例如用It is adj. + for + n. + to + v.
inversion或者participle clause

如果唔清楚個pt需要唔要 係咪照寫埋落去好d
有時唔太重要但又同問題有關

唔肯定點都寫左落去先

上年受惠過
幫推

Paper 3 d opening/ending應該點？
Point同points用多d connectives就得？

想writing啲點與點之間既連接上做好啲
應該點做

唔同體裁做法都唔同
可以參考listening講appropriacy果份筆記

Topic sentence提番上一段段旨
Apart from broadening students' horizons, international charity work can transform teenagers into independent and mature individuals.

straight 3 想上4 要集中操咩卷
依家好無助

樓主

Push

樓豬bb

Writing > Listening > Reading > Speaking

paper3寫野果part好廢 有睇你果d範文
part a都有7成分
寫野果part可以點改？

1. 做晒DSE Listening (PP, 2012-2016)
2. 做Achiever HKDSE Mock
3. 你search Oxford English HKDSE mock
有2份mock
出得淺d
但都算貼近DSE題型
最後檢討番犯錯原因
睇下係睇漏KW漏points
定錯格式錯tone

中五期考英文退步好多
上年上舊登已經有down過你嘅筆記
我記得你有幫人私補
我上星期先上舊登搵返舊post想pm你
仲以為你潛咗水 今日喺連登見返你
巴打

中五學生4月先開始到
有興趣可以send email
nadal129@yahoo.com.hk查詢

Sent

日校老師留名 先謝過樓主筆記
想問下你介唔介意老師拎你啲筆記教日校班仔
非牟利

另外~$5_Writing Question Analysis_updated_updated 好似corrupt左開唔到

另外想問下樓主要唔要啲5** 舊文 之前儲左一堆
不介意分享

自己讀過下corpus linguistics 其實想做個DSE corpus
但日校多野做到癲 想搵人一齊做大件事

可telegram詳談

你send email比我
nadal129@yahoo.com.hk

可以拎來教日校班仔

樓豬是咪英文系

多謝你 會落credit

今年dse 宜家先見到

搵唔到 你講個份Oxford English HKDSE mock
可以比link嗎

Sorry, the page cannot be found.

對不起，無法找到相關網頁。

烏大龜兄
人賺得多錢結局係死
人賺得少錢結局都係死
比你搵到更多錢
買到樓結到婚唔見得會開心
可能只會帶來更多煩惱
有時生活簡單d活在當下
仲更加輕鬆自在

攞2好易
Writing
8/21
Speaking
10/28
應該都夠做
唔駛點準備！

Link:

Email: nadal129@yahoo.com.hk

Ching 我用google chrome上 都係show 呢個page wo
一定唔關browser事

絲打請問writing 5 5* 5**
分別大概要幾多分？

想問2015 writing part A
有兩個point 要寫

但我見5*班人係寫好多行係第一個point
第二個point得果4，5行
但其實唔係應該平均d咩？
究竟點分幾時側重d 咩

5**
19/21
5*
18/21
5
16/21
4
14/21
3
10/21

你講得啱
應該平均番些少
合理分配會係
第1個point佔2/3
第2個point佔1/3
不過Part A通常鬆d
Grammar唔好錯得太多
內容充實唔空洞
會易高分過Part B

想問下純粹想提升自己閱寫說 應該點樣入手
除咗睇英文字幕戲/歌 BBC News 我發覺我睇完又好易唔記得 平時又無frds可以互相用英文溝通 Vocab量又少 成日諗到想寫又唔識隻字

paper 3 part A 係咪已經冇得救 次次task 3 4 都係少過5分 我應該點做
依家3底 想衝4 衝咩卷最好

Listening Part A好難短期有大進步
最好衝Writing
其次係listening part B2

睇English grammar in use同其他grammar書
學識晒句構拆句都容易d
睇SCMP
我以前由Form 3開始日日睇
學vocab學phrases好有幫助

Nana bb

想問一下Best Regards係咪萬用？

有無得課金支持你 唔想就咁拎左你d心血

Yours truly同Regards係萬用
知或者唔知收信人名都可用
Best Regards唔係

如果你識有人遲d想補英文
可以聯絡我
nadal129@yahoo.com.hk

篇文好熟面口

有d part好似bn

因為BN集百家大成

writing level 3去 level 4難嗎？
平時part b 通常12分左右
由今日開始背唔同常見課題嘅vocab 同sentence pattern 夠唔夠玩
如果3上4 你建議揀邊條題目做？
唔該樓主

14分L4
1個月都ok嘅
Issues建議作Social Issues/ Sports/ Workplace
體裁建議作One-sided或者建議類議論文

Billy都上黎抄過

唔係
用nadal做email名
因為平時有睇網球
幾欣賞Rafael Nadal果份拼勁同意志

好後悔上年dse見唔到樓主post
今年retake英文攞返條3就夠
btw thx 樓主

上年都有down過，好感謝
幫推

上年見唔到樓主結果2左

點解我單完開唔到個file

開電腦
用Winrar解壓縮

想問writing大概應該寫幾多字好
學校作開600左右 但老師話太多
Grammar果啲無問題 想上4-5

如果grammar ok
Part B寫600-700字
Part A寫300-400字絕對可以
但如果grammar差成日有spelling mistakes嘅同學
寧願寫少d減少mistakes仲好

蔣生加油
考返5粒2後要繼續狙擊嗰班仆街

二百幾三百都夠

補充多句
字數多唔一定代表內容多
有d人寫文有個嚴重弊病
唔識推論

例如
阿媽係女人
阿媽係雌性哺乳類動物
阿媽唔係男人
阿媽唔係雄性動物

連續幾句用唔同嘅字
用罐頭句堆砌
但係論點根本無推進過

又有d人論點開頭寫一樣野
中間又loop番同一樣野
又或者2個論點講埋同一樣嘅內容
呢d情況寫多都無用

Part A: 150-200 words
Part B: 300 words
L2要求唔高
唔夠字都ok
不過唔好寫到離晒題
否則L2不保

多謝曬
我今年中五
但英文真心麻麻（lv2-3）
vocab同發音都唔準
尤其係Oral個方面毫無信心
成日口窒窒 然後發音差令我好自悲（本身有少少痴脷根）
有乜方法可以改善下

可以聽多dBBC/Youtube/TVB Pearl
不過發音好難自己搞
可以參加下oral practice
同埋揾私補

啲筆記好厚
睇落好有料
睇得出好俾心機整出嚟嘅notes

Btw 我想問吓寫report 洗唔寫intro 因為學校啲老師話寫咗會扣分
但係你啲notes就Mark咗要寫
依家好混亂

如果個task話淨係寫report嘅1個section
就唔應該寫intro
但係寫成個report
就要寫intro

vocab有無得搞搞

Support

vocab唔係一朝一夕可以有
有適當指導同教材
Grammar好多人都可以學好
但vocab好多人都好差
因為vocab無得速食
大多數人無恆心
vocab一定要日日睇英文日日學
我upload d筆記有好多vocab
主要for作文
其他vocab要好
可以去書局買vocab書睇
但更重要係睇英文報紙睇Youtube睇電影
從生活中學習

而家係英文系asso year1 學生
DSE時 英文淨係拎到3, 分卷 3343
speaking 特別弱 present做得好差
平時同local學生用英文交談都無乜問題 但一同 native student講野就食曬螺絲 好似唔識英文
同埋 一講野 grammar 嗰啲會錯曬
點搞好

勁丫

唯有識多d外國friends
Speaking講多d先有進步

啫係writing 寫多唔會扣分？
佢話about 300words都可以寫600-700？
之前有個補習missy同我講每15隻字扣一分
Btw想拎5嘅話一定要600-700？
平時都係寫開350左右 但其實絕對可以寫更多

記住DSE Part B寫about 400 words
唔係300 words
350 words其實太少
我見過有人啱啱400 words都有L5
但係前提係grammar底幾好
識得用最精簡文字表達
但呢類人極少
L5多數來講都寫到500 words以上
5*-5**好少少過600 words
考評局講過超字數唔扣分
但考評局最憎d人寫勁多字
又錯晒d grammar或者重覆loop points
寫多寫少所以係量力而為
aim 5以上而真係英文底ok嘅就寫多d
英文唔係幾好嘅寧願準確d好過

超級有用呀 我會好好利用佢

Btw 睇睇email

巴打加油!

巴打係邊印 幾錢張

最後一個月先溫 ,只係要個2仔啫,btw,係到見到依個post. 真係好多謝你呀 ,因為之前想溫但唔知點入手好

旺角好景商場好似幾平

我學校印
完全唔使錢
不過曬咗兩個鐘

push and support

樓主 我dl唔到你個file呀
可唔可以email attach俾我
謝謝你

可唔可以交文比你改?

Sorry
我自己學生好多文同Listening要改
幫唔到其他人改

借問聲絲打可唔可以借個folder比我放上google drive 同同學䦕心share

ok

樓主唔覆我
Send咗email俾你
麻煩你了

已down多謝分享
唔知係咪我用wordpad開既關係，睇左幾份排版上都岀現左問題

一定要用Word

其實睇英文article對dse有冇幫助？

短期幫助唔大
長期睇articles學好vocab同句式好大幫助

留名

我想問呢
CA到底當唔當一個 reason 咁睇?
如果係 give three reasons 寫CA係咪唔得
同埋 2 points + 1 CA 係咪已經好足?

CA當reason
但論點唔好重覆main arguments
2 points + 1 CA 已經足夠

Download Links

咁我一段駁足兩個points 其實又得唔得

因為我聽過一個朋友個補習老師話駁得一個又會唔太夠全面..LOL

請問AL UE邊個section岩DSE學生做

淨係駁1個point

Section A同Section E
操Listening

唔睇表達 只睇 content 咁樣既駁可以嗎?
It is immoral for those affluent guys to have the extravagant wedding. Try to imagine this sense: when those businessmen, stars and powerful guys are enjoying tasty food and expensive drinks, watching the performance of famous singers, the poor families are suffering from the winter, the lack of food and water. You may wonder whether what I have said is a fact, I can promise that such terrible pictures happen in our world every day. Due to the suffering of the poor, why don’t we just put that unnecessary money on the charity, instead of the immoral wedding? Without that money, the sweet couple can still have a remarkable and memorable night for the cornerstone of their life and receive even more blessing from the poor helped by their kind donation.

good

有勞
其實直接用例子黎解釋你味可以?

一兩句評價都ok

It is immoral for those affluent guys to have the extravagant wedding. Try to imagine this sense: when those businessmen, stars and powerful guys are enjoying tasty food and expensive drinks, watching the performance of famous singers, the poor families are suffering from the winter, the lack of food and water. You may wonder whether what I have said is a fact, I can promise that such terrible pictures happen in our world every day. ***Upon the closer watching, how do they can still enjoy that high-priced food? There is no reason that we have such enjoyments when some of us are living so hard.*** Due to the suffering of the poor, why don’t we just put that unnecessary money on the charity, instead of the immoral wedding? Without that money, the sweet couple can still have a remarkable and memorable night for the cornerstone of their life and receive even more blessing from the poor helped by their kind donation.

***....... *** 當係評價咁樣可以嗎? 謝謝

Sorry呀我開唔到 可唔可以email比我或者google drive ? 已經email 左你了，希望你有時間應我 thanks ! !

sent

英文好差
近呢個月有睇bbc 6mins vocab同grammar
算補到下英文底 但關於時事既字同新聞接近無 係咪唔應該做argumentative essay?

有

argumentative essay算最易
其他仲難
寫同學校有關嘅題目應該容易d
呢幾年都有出

我想問下發音
例如"On the other hand"個the字係咪要發"de"音

Yes

係咁幾時要發"de"音係唔係要aeiou開頭既字就發

比你inspire到
想出個中文筆記 將自己四年補習心血公開出黎

要有時間 返工忙到嘔 今年真係難啲
會開個live 解晒啲問題

好
懶人咁問一問 5**範文係邊個word檔到

reading係咪因為題型唔岩?
咁CE建唔建議做

UE Reading題型唔同
CE太淺

do同can唔好連用
How can they still enjoy先啱
唔係put money on the charity
係donate money to the charities
將cornerstone改造milestone好d

有幾份writing筆記都有

精英

德巴ho ball
而家有心嘅私補老師真係愈來愈少
反而通街都係啲呃飯食嘅垃圾私補狗

巴打年年都有修訂?

巴打有冇IELTS教學啊

無
DSE歷史短易整d

X考都XX

定係 XXX無X

今日先睇到呢個post
都唔知溫唔溫得切

我連grammar 都錯，talk more about your mother abdomen, 詞性....

我呢句無錯咩

最尾一個月仲可以做d咩改善paper 2 & paper3
想保3望4

Paper 2
整理番自己grammar錯乜
我自己會幫學生咁做

自己諗下唔同題目有咩points

Paper 3
做DSE Listening/Mock卷
對番marking檢討點解錯

大力一推

多謝樓主 黎緊會自修考2018既dse 想問下係咪冇改到syllabus? 同埋reading同listening 係咪淨係操dse pp/ ue listening夠曬 聽人講話坊間d mock/練同dse 考模式有出入

課程無更改
Achiever同Athens出版社
相對出得貼近d
可以買來做

今年考仲有有冇得私補
想升paper 2
依家學校比C4L4O4
想上545要點做
Aim 4

今年名額早就爆哂
可以参考番5**範文同埋第一頁嘅建議

Book定下年

Pearson 冋 oxford 係咪較離地？

Pearson綠色果本其實都ok
好多學校用來做textbook
但無soundtrack同ans公開賣
Oxford Reading還ok
好似B2淺左d
Listening Part B出得好差

Feature article有咩要留意？

我Listening Appropriacy份筆記有講
亦可以參考009_Part A Writing 2012範文

秒覆
我以為writing有添

留明

議論文有咩句式好用

參考呢2個files
001_Parts in an argumentative essay
010_Common sentence structures_finalized_2015

我down落黎
發現writing嗰度係咪少左第20個file

thanks
btw 018個file係咪無左岩嘅句子

內容同其他筆記重叠
無upload

有教dse英文，覺得教佢地paper3最易進步

Thanks
我4月再email你

點決定PAPER1 做B1定B2好? AIM 4
B2好多時都係得一半多D 14果年連一半都冇
B1就大約7成到

B1得7成到
折到得4成
做B2好d

請問如果唔知收件人姓名, 地址嗰度可以點樣寫佢個全名

e.g. letter to the editor

全名寫 "The Editor" ?

唔知就無得寫
依家DSE唔考寫地址
最多寫下email subject同上下款

英文差留名

ok thank you

btw 英文差, writing 12/21, paper 1, 3 都keep到a+b2 65% up, 可以做到啲咩3上4 特別係witting, 好驚諗唔到point+
grammar差

Listening Part B2都會易進步
Part A如果vocab差好難短時間進步
聽到都唔識串
Writing自己控制嘅野多d
搞好grammar搞好ideas
半年時間10/21變17/21都有可能

reading好差
唔識分條題目要我直抄定係寫自己分析既野
應該點

參考reading notes
有分直抄定分析

參考Common mistakes筆記
叫補習老師/學校老師幫你詳細改文

另1個file有答案

拎左岀去影印 埋單1800
折後900

幾錢張？

埋單$200

其實總共有幾張?
我自己無數過

點解咁平

影曬成千幾張不是夢
不過我縮印加只印五六份特別有用
所以我自己唔會好厚(一開2都成一百頁有突)同埋環保d

如果想overall aim 3係咪最好reading integral都揀b1做

如果vocab勁差
B2 10隻字睇唔明6-7個
Reading做B1好似好d
Listening點都做B2
因為都係抄points

感謝

同個影印佬熟 成日幫襯佢

幫阿sir推下

Aim level 5
但學校暫時嗰分都係得七成
作文成日都好驚自己唔夠句式唔夠vocab
好似死都要加番啲sentence pattern先會安樂

你想攞5
句句SVO實死硬
Relative Clause/Participle Clause/Cleft Sentence/Inversion/Noun Clause乜都用下
vocab唔好太小學雞

如果想2 句句svo得唔得

Btw好怕題目都睇唔明

如何paper3揀b2 聽唔到個note可以答到幾多成分數 個part b

仲有個part a成日都聽唔到 成日對住稿 聽好多次先做到

aim2同3
大多數SVO都ok
最緊要少錯

完全聽唔到
Part B無30%tasks分
miss得太多
仲會影響埋C分同A分

但有時為用而用變左冗文
呢個階段仲應唔應該成篇文咁作定係淨係寫大綱？

一定要成篇文作
1星期起碼1篇Part A 1篇Part B

Dear Ms. Ip,

I am writing in response to your questions about our request. I hope this letter can address all of your worries and you allow our request.

To begin with, we have a few reasons to borrow the Chung Yee Tak Plough. As everyone knows, the Chung Yee Tak Plough is only one from 18th century in the world and still perfect. I believe that our visitors will love it.

It is also worth noting that we have a lot of measures to keep the plough safe. The glass cover must be used to protect the plough from any damages. Our staff would be trained before the exhibition and the plough must be stored in the large underground storage facility in the basement when it is not displayed in the museum display room. More importantly, it must be insured so insurance will pay for any damage during transport and display of it. We can make sure that the plough will be safe if you allow our request.

Lastly, we are ready for its transportation. Only movers with experience or who are trained will be hired for the transportation. Insurance will pay for any damage during the transport. Of course, costs for the delivery and return of the plough will be paid for by us.

To sum up, we have many measures to ensure the plough will be kept safe. Hence, we hope you allow our request. And we want to photograph the plough in order to put the photo of it on our new museum poster, may we do it? It you have any questions, welcome to contact us.

Yours truly,
Indy Wong,
Assistant
The Hong Kong Social History Museum

想問咁樣 當points 得 3~5個 L3 O1 A1 其賓係咪穩

應該ok
結尾可以再polite d
It is sincerely hoped that you could grant us permission to borrow the plough. We are looking forward to your favourable reply.

仲收唔收學生?
18dse

email 聯絡
nadal129@yahoo.com.hk

唔係話唔收咩
係咪17個d full晒

樓主 想問下你考試果陣有冇補過pchan 有d範文感覺上好有pchan既影子

17 full晒

d範文我網上收購番來
我盡量改到無grammar錯
再改靚少少句式
d學生邊個都有可能補過

姐係5**都係會有grammatical mistakes?

Native都會有啦

一定有
點都有幾個
Language唔係淨係睇錯多錯少
仲要睇Sentence structures同vocab多元
Appropriacy亦好重要
寫比校長要恭敬
寫Speech/Feature Article要互動
通常攞5**果d人
都係做齊上面所有野
加極少Spelling mistakes/verb form/詞性/單眾數呢d低級錯

想問下款係咪一定要有一個簽名同一個名

Yours faithfully,
Chris Wong
Chris Wong

Email唔洗簽名

其實係咪唔簽都得
我見email letter個d都冇

最正規做法
letter要簽email唔駛
DSE letter唔簽基本上都唔扣分

點樣搞好ideas

做完功課幫呀sir推post

ideas其實唔容易搞好
我通常用Mind Maps教學生唔同方法
例如古今對比、正反對比、層遞諗問題
如果學生本身多諗頭
只係諗野比較亂
會比較容易進步
但如果學生根本缺乏對時事對世事嘅認識
好容易會諗唔到points
除左教英文
我有時會教學生諗下points
發覺其實好多學生完全唔睇書刊諗野好空洞
諗唔到例子對比
呢d情況就要train耐d
或者背下常用points

我有points 無 vocab so 9 sad

我想問一個好白痴既問題
關於用comma before and
Eg
I love u ,and u love me
定係
I love u and u love me
上網睇話只要個subject repeat左/有改變就要加comma
不過我見到好多書同報紙就算subject repeated/changed都無加comma（見到既example d句字都係當然長d 唔你咁短 ）
唔該晒

加唔加comma都得

有points無vocab又係好弊
所以中四中五同學睇到呢個post
奉勸大家睇多d SCMP/Time/Economist/Guardian/New York Times
對累積vocab諗points有極大幫助

睇Data File間points間快d

感謝樓主大恩大德
我英文自細就好差
小學一直冇咩點理英文
根基好差
所以到中學,英文一路都唔掂
雖然係英文中學,但自己一路寫出黎既英文都好片面
唔夠豐富
今年中五,而家又係下學期,真係冇得再hea
想知點樣改善英文,我唔係指考試技巧
係Vocab,grammar個d
睇,聽多d 外國新聞網/資訊幫唔幫到?
好想好想追返好英文

Grammar: 温習藍色果本English Grammar in Use
Vocab: 睇South China Morning Post/Time/Economist/Guardian/New York Times
Listening: 睇Youtube有關社會文化時事嘅videos/聽BBC

好,多謝樓主
真係要發奮讀書啦

我中五開始操 都覺得自己冇進步 我係咪冇腦 曬左好多錢補習 都係1-2 好頹

留

段入面有咩連接詞係可以用
我只係知 in addition 可以用

你日日煩淋油邊得閒溫

我好驚1

最後得翻一個月
操啲咩係可以攞到多啲分

有冇機會3上4
而家可以點温

writing同listening

可以參考呢段
唔好淨係依賴in addition/moreover

To commence with, myriads of people nowadays neglect filial piety and attach importance to the pursuit of career success.

Mr. Wong is a time-honoured man living in my neighbourhood, who is a typical case of the elderly living alone. His wife passed away five years ago and rarely does his son visit him. According to Mr. Wong, his son has been preoccupied with his business and the quest for success instead of caring about him. Evidently, the case of Mr. Wong is just the tip of the iceberg in Hong Kong. With our culture being strongly influenced by Confucianism in bygone days, people usually paid a lot of attention to filial duties, regarding taking care of their parents as the most important responsibility in their life journey. However, with the spread of western culture in Hong Kong, individualism has become the norm in our society. With a view to concentrating on their work and pursuing career success, youngsters tend to turn a blind eye to the plight of the elderly, living separately from their elderly parents.

As we can see, the decline of Confucianism and the pursuit of career success have led to the rising tide of senior citizens living alone.

邊到可以睇多d範文

明明作果陣排哂點寫 諗好推論 但落筆果陣 硬係會無啦啦又有新idea 搞到好亂 點搞

給娜娜一個正皮

凈係2015年係
其他全部唔係
其他有出過Article同speech

thanks for sharing!
To begin with, it may cause extra-costs for managing and fixing such facilities. If schools give a green light to such suggestion, it is for sure that many people will enter schools to have a sport time to get relaxed. Not only must schools hire more people to manage those people, but also employ more people to keep the school safe because employees of schools have to handle the heavy workload already. Such expenses should not be paid by schools. In addition, it is easy for our facilities to get damaged, as more people can use them. Afterwards, schools have to pay higher fees to fix them. In other words, allowing them to get access to use our facilities leads to heavy costs for schools. Under this line of thinking, there is no reason to encourage schools to accept it.
咁樣個連接會唔會seven

巴打你真心定假膠
睇完notes再作啦

蔣巴搞咩

標題句唔好就咁用it
扣番題寫番allowing the public to use the sports facilities of schools after school hours
it is for sure改做There is no doubt

可能會拎1

10%掛
無1句唔錯Grammar
好多句直情唔知講咩

絲打 你個筆記for唔for上年拎1既人， 利申：有啲字要查字典先識

筆記有淺有深
1-5**都啱睇

I would like to see Tom and to give him some advice.
想問個to其實岩唔岩 幾時要加幾時唔洗

It will increase the productivity of the workers, and hence promoting the economic development.
應該係promoting定promote

1. 前面加左to，後面唔駛再加to
2. promote

絲打份notes有冇一頁係集齊所有connectives(formal/semi-formal)

Listening part b language個5分都唔知點攞高d 成日得3分

paper3成日唔識串啲字

唔識串字係好多人死症
比較難操
靠英文根底

001_Writing筆記
Listening Appropriacy筆記

唔緊
句句有grammar錯可能都有2

thanks
我想問如果咁用會唔會好怪:
it is extra costs for the facility management and maintenance that may be caused by allowing the public to use schools facilities.

上年我作文咁都有2，grammar 唔太重要，你寫到point,夠字就ok
利申：今年retake英文

我驚到時睇唔明題目.....

Prefix 同 suffix可以點搞

好似mention咁，最初學嗰陣時成日都認為佢係noun

呢d case只能靠記
學毎個生字除左記意思
一定要記埋個詞性同埋詞語配搭

👍🏼👍🏼👍🏼 番到屋企download

巴打有心

背字其實幫助大唔大 ，我只背左關於social issues既字

如果vocab弱得好交關
背背好d
我建議背Social Issues/Sports同workplace
呢幾個issues比較容易寫

我依家每日淨係背字同睇你份note,得閒先作下文，感覺要u了

同門弟兄

18DSE 識補一定補金娜娜
既能增進英文 又能增廣見聞

Email: nadal129@yahoo.com.hk
利申:發緊夢

又cleft sentence又被動好累贅
咁寫好d
Allowing the public to use the sports facilities, schools will incur extra costs of the management and maintenance of facilities.

仲以為佢係絲打

自己操pastpapers
set timer
訓練自己90分鐘內
平均做曬所有題目

我閲讀做極都淨係得4成分數....

Paper 3b成日抄point抄到勁冗長

想問paper3 轉字轉幾多好
怕轉左字 同keyword 唔同左
marker 睇少左

最多主動轉被動
main verb轉gerund/participle
或者自己加連接詞/adj. pattern/倒裝句
唔好轉同義詞/近義詞

Affect 同effect有咩分別

affect (v.)
effect (n.)

有冇人知listening漏s有冇分

2016 task 4 report 話可以接受minor grammar mistakes, 其他年份其他task又得唔得??

講真漏s唔係minor mistakes
屬於基本野來
佢間中marking唔加s照比分
但多數漏s都無分

感激

啱啱睇番, 2016 task2 marking寫 "superheros",
買卷睇番"superhero"都有比分 好難捉摸

btw 咁樣咩先至係minor grammar mistakes?

Let's drink a toast to the team's victory.
Let's drink a toast to team's victory.
邊句岩

minor grammar mistakes:
寫錯preposition
寫漏a/an

錯tense漏s算大錯

咁唯有寫快d
見到data file有同指引頁相同嘅關鍵字眼
就要抄果句

記住禮拜四1345-1545
又一城L1層Pacific Coffee補英文
交Reading
交writing
温改文筆記

打錯

到時見

自爆行程

push post in return

巴打，點解要轉做ies？ 如果照抄係咪無分

呢條寫celebrity或者celebrities都ok

樓主正職做老師教英文？

淨收中五同2018retaker
唔收大學生

咩大學生 hkcc扮cu nursing咋佢

英文攞2要幾分？
利申 好撚驚1

L2門檻好低
33%都有L2

Writing content點可以高分d

想問寫point 推論應該直接寫唒出黎定點？

我想問
如果pp3抄咗啲專有名詞落去 係咪一定冇分？
eg A student from xxx schools , Wong Tai Man xxx
就咁寫 students就得？

巴打。作文想拎二，對我來講係咪記格式，連接詞，記小小句子比較好

就咁寫students
寫埋名tasks分照比
扣appropriacy分

yes

宜家2想上3仲有機嗎

33%-49%都可能係L2
好難講

咁我仲可以做d咩
應該係40%

重點溫呢2份
001_Parts in an argumentative essay
018_Common mistakes

再揀以下筆記範文睇
002_one-sided argumentative essay
003_Letter to the Editor and organizations_updated
009_Part A Writing_2015
021_Expository essays

溫熟Reading題型同Listening格式
再操操Pastpapers

我試下先 唔該曬你

writing 作黎作去都係 13 分左右

睇bbc 只記到生字 但唔識讀 咁有冇用

應該查番讀音
可以download有道詞典app
有讀音有詳細例句

如果eng想4，可主力操邊份paper?'

Writing
有人幫你改會有用d
可搵學校老師

如果唔係dse考生 純粹想增強自己英文 本身個底唔好 會唔會教？

Sorry只教DSE

SCM好難入口 好快放棄

SCMP其實唔係好難入口
起碼好多係本地新聞
易估到講乜
學英文比其他科更要求恒心
未必個個人對時事好有興趣
但係求學唔可以下下都係講興趣
睇報紙睇雜誌
絶對係提升英文vocab/句式嘅好方法
亦都可以擴闊視野
有d人寫文寫極都寫唔好
就係因為對世界常識缺乏認知

我份人好幽默心地又好 有無得考慮下?

我本身都好夠幽默感
同埋我無時間set多另一套教材教其他人

好啦 我地有緣無份

出左黎做緊野 想考番個英文公開試for轉工
巴打可否幫手睇睇大概有咩分？
利申：舊制都考得好差 唔識Dse個技巧

You recently read a letter to the editor of the Hong Kong Post which said that Hong Kong cannot produce any song writers. Write a letter to the editor of the newspaper arguing either for or against this view.

Dear Editor,
I am writing this letter to express my feelings on Music industry in Hong Kong, I was inspired by a letter to the editor from your organization, Hong Kong Post. The letter said that Hong Kong cannot produce any song writers. I totally feel sorry about this speech and I am going to against it by three main points from the bottom of my heart.

To begin with, I can say that the statement “Hong Kong cannot produce any song writers.” is completely wrong. Let’s talk about history, as we all know, many 70’s and 80’s stars and singers sang a lot of songs from Japan, UK and America. Yet, there are a half of major popular songs in 90’s were composed by Hong Kong people, which means Hong Kong Song writers had already became half of the major song writers at that time. After that, since 00’s, Hong Kong singers rarely sang songs composed by other countries. When I was reading the letter, I just felt like “Were songs of Eason CHAN and Joey YUNG appeared magically?”. If composers such as CHAN, Fai Yeung and CHIU, Tsang Hei are real human beings, I am sorry to announce that the letter is geographically wrong.

Although that letter did not fully explain his opinion, I can take it as the quality of song writers from Hong Kong is low. However, Singers such as Eason CHAN and Leon LAI have held a world tour before, and their songs are exactly written in Cantonese by Hong Kong song singer. Obviously, these song writers have stepped out of Hong Kong. In addition, the success of Leslie CHEUNG in Korea and, Beyond in Japan are undeniable as well.

I would agree that if the statement changed into “Local song writers should feel shame on Hong Kong Government.” Actually Hong Kong indeed does not have the potential to nurture professional composer, Inspire of our CE has said that “Art and Sport industries cannot make money”, there are nearly no resource to train musician. Remembering my music classes in primary school and Secondary school, we learned almost none music theory. Music class is not only unpractical, but also boring. We sang songs and played instruments which were not chosen by us. When compare to other countries, how can this syllabus nurture students’ interest?

At the end of this letter, I would like to stress again that Hong Kong can produce song writers, and She has been producing. We should appreciate those fantastic song writers who have written plenty of stunning pieces. Yet, on the other hand, that letter indeed provided insight for us to review that we should ask for more resource from the Government, and support from society, in order to nurture the music industry of Hong Kong.

Yours Faithfully
Chris Wong
Chris Wong

Big put after dinner

會勁低分
L1-L2
Grammar勁多錯
你就咁列曬d歌手名
其實無解釋過個問題
尾2果段直程離題
其他巴打唔好post成篇文
我應該無時間睇

咁呢段得唔得
Of all reasons why obesity in children is very serious in Hong Kong, none is as significant as the fact that children have to spend most of their time on study. Under the influence of examination-oritened system, schools are requested to focus on teaching examination skills and knowledge about academic subjects. As a result, physical education is not as important as other subjects. Children only have a one hour PE lesson per week so there is no doubt that it is difficult for children to have sufficient exercises. In some extreme cases, students even cannot play football or basketball as they are forced to take some tutorial classes to sharpen their result. Considering these, the examination-oriented system makes students unable to have an enough time for sport.

晨早一推

樓上篇文我以為好高分..

我都以為有4
雖然內容差但文句好似幾好
係咪可以自殺

好奇一問 out and out係咪放句尾

文句其實都唔好

當adj.用放n.前
當adv.用放句尾

留名學嘢

中point, 用淺既vocab但用多變既sentence structure 係咪夠拎4 ?

points有說服力
grammar錯勁少
L5都得

1. examination-oriented打錯左
2. one hour改做one-hour
3. cannot play football or basketball後面加番after school同during weekends
4. Considering these前面應該加多句
As a consequence, most students have sedentary lifestyles, lacking opportunities to stretch their muscles.
5. improve/enhance their results唔係sharpen
6. time解時間係uncountable，前面唔好加an
7. 最尾sports要加s
8. 總結句應該扣題提番obesity字眼
The examination-oriented system makes students unable to have enough time for sports and exacerbates the problem of child obesity.

🙇
咁有無4🙇

如果段段都係類似水平
應該啱啱好有4

I see.
thank you very much

Thanks

好多謝你啊 自己英文好差 預1 希望唔好咁衰仔拿到個2啦

我勸就放鬆心情，費事緊張得滯唔記得晒
土瓜灣考

溫下Writing同Listening格式

16DSE幫推

如果可以早一兩年睇到樓主啲post就好

Listening part A點知要寫complete sentence定點？
有陣時條線長但原來都唔洗complete sentence

serve the public interest可以解符合公眾利益？

聽到咩寫咩
中marking就有分
佢唔會話你聽洗唔洗complete sentence

Listening 25%都有2
但最好aim高d
因為總分要3成幾先有2

近年task 4唔洗

reading aim at lv4 做B2係咪穩陣啲?
因為我見B1 要LV4 起碼要9成幾

個個人都唔同好難講
B1其實都係抄抄寫寫
夠小心都可以高分
如果Part a有7成分
Part B1有8成半幾分都夠L4
假設Part a有7成分
B2有6成分有L4
但有時B2難勁多

deploy more resource,allocate唔係比較好咩

B1會打折
但aim L2影響不大
B2做錯晒仲大獲

deploy都可以

[quote]lm[/Link:

Email: nadal129@yahoo.com.hk

溫書先

B1 個discount 大約幾多
50% off or more

分數越低折得越多
如果40分滿分得十幾廿分
可以折六成以上

出黎做野都係唔識英文
多謝
已download

多數50%
2015難d就40%

做B1要打埋折
計埋A Part總分有50%就有3
如果係求2就3成幾分

Yes
Part A + B1打折後分數
有3成幾就有2

夠

Email: nadal129@yahoo.com.hk

oral揾人練
Writng温下連接句式同範文

B1

背連接詞ok
唔好成篇文背
範文可以學句式同引申方法

英文卷預測3434
可以點上straight 4

如果作文夠高分
有15分到
3434都夠L4
可以操多d writing
同埋reading可以操下B1
啱到36/40以上嘅話都大機L4
Listening如果聽野弱
短時間難升L4

我P1 做B1 B2 拉完都差唔多分
P2 有1415分左右
P3 listening 都有三十幾分 係綜合果度出事
綜合短時間內可以點救
利申17DSE

1b = Reading
3b = Listening

2-3次

短時間綜合仲有無得救

Listening加埋65%有L4
你可以參考upload左嘅Listening筆記

感謝絲打

Hi 想問下點樣作文作得formal d 老師成日話我用錯tone，係咪要用多啲passive voice?

參考Listening appropriacy筆記
Listening文體Writing都會出
有大把句式

Thx
平時作文14 15分到點先衝到上5

你錯啦，系he is girl,she is a boy

難得有好老師 支師！
唔一定dse先用得 讀u／做野都可以睇

Language唔好錯基本野例如
1. 單眾數
2. 詞性
3. 1個句子唔好有2個v.
4. Spelling mistakes
5. Gerunds/infinitive
6. formal/semi-formal tone
用多d複雜句式

DSE Writing Tips - Content (內容)
1. 舉例
2. 分析原因 / 影響
3. 正反對比 / 古今對比
4. 層遞
more tourists --> boost the development of tourism --> boost the economy --> more jobs
5. 分類法
short term // long term
primary school kids // secondary school students // university students
junior form students // senior form students
6. 引用權威
例如: South China Morning Post // The University of Hong Kong

DSE Writing Tips - Organization
1. 標題交代全文主旨/立場
2. 句與句之間要有聯繫，不能夠句句SVO，用連接詞、Relative Clauses、Participle Clauses連接
3. 每段第1句用標題句交代段旨
4. 每段最後1句重申段旨
5. 用過渡段承上啟下
6. 下文呼應上文
7. 首尾呼應
8. 內文呼應標題，重提標題關鍵字眼
9. 全文首尾，每段首尾扣題，重提題目關鍵字眼
10. Part A短文每個部份之間環環相扣
11. 問題和建議數目要均衡，2個問題就要有2個建議，建議針對問題

想問複雜句式係點解
名詞法 inversion when/while 依d算唔算

同埋係唔係informal 就一定唔可以用inversion?

Thank you

複雜句式
Relative Clauses
Participle Clauses
Noun Clauses
Cleft Sentences
Inversion
Rhetorical Sentences

When/while呢d好初階
Informal唔用inversion

Thx bro!!!!!

淨番10days, 可以溫邊幾分notes最有用?
想穩陣level4

Writing
001
002
003
009
021
Reading notes
Listening notes

都係呢幾份

Speaking考埋d主科先再温

想穩陣攞5可以點做 補左成年billy見到d人話用佢教嘅野會降grade好驚..

75%有L5
佢又唔係樣樣都差嘅
類贅果d句式就唔好用
佢d 5**範文都幾好

It is worth remembering that the shooting of local movies are often carried out for short duration
係notes入面既sample essay見到
呢個唔係應該用IS咩

"My stance is attributable to several reasons"呢d係唔係唔好用?

但佢d 5**範文用好多個d句式

呢個隔離POST有人話啲5**文改過黎
塞晒佢教既句式同字入去

想問 cleft sentence係點唔係好明點用

你啱
用is
應該打5**範文嘅時候改漏左
有時5**學生都會有grammar錯

我睇佢d範文
主要睇佢d elaboration
句式唔係句句好

呢句唔太好

金巴 我啱啱作咗篇文 唔介意可唔可以評吓

It is + n. + which/who/that + VO
主要喺結尾用來歸納論點
It is regular exercise which can alleviate our pressure. It is regular exercise which can strengthen our immune system and enhance our health.

writing要比title既時候係咪應該要大楷?
Turning a New Page/ Turning a new page

Sorry
呢排好忙好多writing同listening改
幫唔到巴打

第一個字一定要大階
之後大細階都ok

咁我想問宜家座3 點先上到4

49%係L3
64%都可能係L3
好難講

Your school has received a complaint from City Hall about the poor behaviour of a group of your Drama Club members who attended a drama performance last week. You are the chairperson of your school’s Drama Club and you have been asked by your teacher to write an email to your Club members regarding the complaint. Write the email to your Club members.

呢題咁formal點解係letter of advice
letter of advice唔係應該informal同寫比FD架咩
同埋篇文都唔似係比緊advice

呢篇其實比較騎呢
你又唔可以話係formal
因為寫比會員地位唔係咁高
但又會比一般Letter of Advice formal d
因為大家關係唔算好熟
叫semi-formal恰當d
我都叫letter of advice
因為都算係比advice要學生well-behaved

想問多一樣野
Informal 係咪一定要用it's 唔可以it is
Semi-formal 就兩者都可以？

同埋yours 做下款係咪所有信件都通用

P3b 時間管理點改善？

想問應該揾哂d point先做？
同揾point應該幾耐到？

listening 嘅email and letter
係letter先需要寫寄件人同收信人嘅地址
而email就唔洗 啱？
因為我見你啲notes 有1份係講email and letter必需寫地址同上下款，但第2頁又講番只係letter先需要寫地址
有啲亂 sorry

我想問Listening做B1or b2 is better
我聽我學校啲人講佢哋話B2 20%係有得抄，相反B1得60%
我驚到時唔專心Miss左好多個point

想lv2

學校用咗2016份DSE paper 做predicts
而自己做之前就真係冇睇份卷
佢話我paper 1A lv 3
Paper 2 lv 3
Paper 3B lv2 or lv3
Overall lv2 or lv3

email唔洗寫

B2超過70%嘅points都有得抄
有時成個task都係抄points唔駛聽
B1抄points比例仲多少少

揾哂d points先做
揾points10分鐘到

打錯左80做20 ，如果我想攞第四級，小心啲做B1就應該OK？

我自己建議Listening做B2
因為B1折勁多
如果本身Part A Listening唔勁得一半分
做B1勁難拎L4

想listening上lv3 b2有冇咩方法揾point會快少少?同埋想問係唔係1個point1分 如果d point冇順次序寫會唔會冇分?

有無巴打比啲writing題目黎 ，最好social issues,past paper做囇了

B2

參考Listening notes

剩番既日子應該點溫/集中溫邊份卷最易進步
補左成年billy睇完隔離post依家唔敢再溫佢P1同P3既skills
呢家好迷茫

利申底差 想保2

專温Writing最易進步

本身自己啲詞彙好小應該由咩範疇/範圍入手??(唔會作story)

唔該晒！

有沒有人有writing題目

CE UE Dse

Sports
Workplace
Social Issues

英文算底好
但老師成日叫我try to use more sentence structures
有咩句式係可以impress 到marker又唔會太唔自然
萬分感激
!!!

參考呢份
010_Common sentence structures_finalized

好多謝樓主 好用心

Nana姐 Paper 3b 可以轉字眼咩

同KW意思完全一模一樣都ok
穩陣最好唔好轉

Listening轉字眼轉句式
係轉無關痛癢果d位
或者v.轉v.ing
Active轉passive
SVO轉participle clause
KW位你唔肯定轉得啱唔啱
穩陣d都係唔轉

啱啱睇你份notes見到轉字眼姐
唔該哂nana姐

樓主會唔會幫人改文?

唔好亂up
唔會幫人改文
因為已經太多野做

多謝樓豬

巴打啲範文邊到黎？
點解用字好似差唔多咁
個啲咩it may seem valid at first glance之後話佢唔成立既罐頭句

買番來嘅5**作文再edit
依家d人10個有8個都補習
用番補習社罐頭句絕對唔奇
其實罐頭句用1句-2句
唔會即刻扣分
最緊要睇你grammar錯得多唔多
Sentence Structures/vocab
夠唔夠多用得夠唔夠準
引申有無有說服力
如果成篇野都係重重覆覆內容空洞
全部靠罐頭句堆砌就實低分

穩3底想穩4甚至博5 應該focus係咩卷？
如果listening 做得差 可唔可以用其他卷保命？

收嗲啦asso仔
樓主好心share notes都要俾你撚

focus writing
如果listening得2-3
大分好難有5

想問 The last thing we would like to order ____ Bubblegum metal key chains.

____ 應該用is or are

The last thing we would like to order is Bubblegum metal key chain.
Thing係單數一定要跟is
後面chain都轉埋單數配合番thing
之後其他句子如果再提鎖匙扣先用chains

如果listening 3但係就跌2 係咪都好易無4

除非你reading同writing好勁
坐4望5
否則好難拎4

咁可以點提升listening能力
B2做得好差

下禮拜六就考
比較難提升Listening
唯有睇番pastpapers
睇下自己錯乜

我take2018

你唔係asso嘅咩

In these century,technology was developed,Many thing is making our life more enjoyable and convenient，想問有無錯

想問adjective clause同participle clause用法上有咩唔同.

例如 Inspired by John, Tom started making videos, getting a lots of good comments.

如果呢句既話Inspired by John係咪participle phrase， getting a lots of good comments係咪adj phrase

但係兩個phrase分別有咩用，participle phrase形容subject，adj phrase形容成個main clause？

想問report 要將參與既人名 打哂出黎？

其實唔需要
呢位5**考生自己加埋落去

唔該 如果我想writing主攻sport 應該睇邊份note有幫助？

無專for sports嘅筆記
但003有sports嘅5**範文

hi

我唔明篇文都明咗七八成，但都仲係咁低分

溫完攞5ok?

視乎你本身英文底幾多
例如本身2-3底
唔會睇兩睇筆記就變5

如果作緊一篇關於teenagers article 我舉社會現況 例如好多人跳樓 而唔係用specific 咩朋友 家人 經歷

前者係咪冇咁好？

好慘慘 樓主唔理你就喺度吠

要睇題目點出
如果係Teenage Magazine article
讀者係全香港人
寫社會現況無問題
如果係school/newspaper article
範圍應該收窄d
寫朋友/同學經歷
如果題目講明要Personal experience
咁就一定寫身邊人

最後呢段時間點溫好

Part a同b 13/21係咪都係得level3

想問下作文幾分就咩grade

想問如果篇文要 話舉你朋友例子 教人應對anxiety

係一段寫成成個例子
先教人要點樣做

定係係教人果d pt入面遂個加例子？

當年考dse有睇你既post
依家讀緊大學

2種寫法都ok

L2
7/21

你好撚煩呀

2015: 2322 --> 2 (306/667)
2016: 3434 --> 4 (445/666)

係咪要listening差少少上4先做到3434>4?

佢真係好勤力
成年交左70篇文比我改
一日溫幾個鐘英文
我都想收多d呢類熱血retakers
依家有d學生太hea
又怕辛苦又唔交功課

Listening好似5X%
同L4都差10%
Writing差d有L5
Part A: 16/21
Part B: 15/21

之前add左你2次想搵你補你無覆SOSAD
我都好勤力作 成年作成超過100份HAHA

BTW
咁樣開頭得唔得
Dear Editor,

I am writing to express my opinion about obesity. Nowadays, more and more children become overweight or obese. Hong Kong is no exception. A lot of students become fat. According to the government's survey, about 30% of Hong Kong students are obese and overweight. In order to help parents to solve the problem and know about how serious this problem is, I will talk about some main reasons why so many Hong Kong students get fat.

句與句聯繫唔夠
咁好d
I am writing to express my opinion about the problem of child obesity in Hong Kong. With the improvement in living standard, more and more students have become obese. According to a recent survey conducted by the government, about 30% of the schoolchildren in Hong Kong are overweight. In view of the deterioration of child obesity, I will analyze the reasons for the problem and put forward some recommendations.

Thank you!!

Paper 2 15 15 都係得4?

作文卡係16分呢個位
可以係邊到入手上5 above

我開唔到你既note

你唔係最嚴重果個
你英文掂架
一定要加油！

邊樣上到5?

16 + 16
做齊晒個post第1版講嘅野實有

邊份筆記可以俾我主要溫返啲grammar

Common Mistakes.doxc

common mistakes 個 word file 既 p.8 最底好似重疊左?

樓主Neeson part a。21/53有無2

listening

舉例用stat得唔得?

Listen task 1 & 2 差唔多全對
task 3 6-7成
task 4 差唔多全錯
有無機lv 4?

加埋Part B2有36/54
就有L4

可以

Task 4有無咩skills 成日開頭miss左個心態就頹曬

Listening Part A無咩技巧
主要睇英文根底
表現差主要有2個原因
第一係有vocab唔識
呢樣最大獲
要長期浸淫英文先可以改善
第二係反應慢聽唔切或者抄唔切
呢樣可以做出版社練習或者UE Section A練習
但係依家得番8日幾
好難一下子改善
操其他卷有效d

拜一拜

樓主 如果得返而家幾日時間，有無邊份卷可以短時間升到分 好驚英文2

唉13年嗰份得21/58

p1p3幾分先穩4 平時做b2
另外p2 拎12/21係咪都有4
想問下p2short task 點樣先可以拎13分or above

P1/P3要65%
2016 Reading要差唔多70%先有L4
P2 12/21得L3
14/21先有L4
Part A要part與part扣連
記事要生動
帶出積極正面訊息
Grammar當然唔好錯太多

同埋我通常寫開sports 有冇呢個topic既vocab

short task 佢每次都話我內容唔掂
有冇話點寫先可以豐富下
同埋p2long task 我用好多phrases去修飾係好定唔好（10個左右）？

上3要點
大約 paper 123要幾多分

a part咁嘅分數有無二， 目的只係拎二

50%

如果加埋B2都係差唔多分
超過30%
一定有2

Paper 3a 錯5分以下
Paper 3b 要幾分先有5/5*/5**

L5: 36/54
5*: 40/54
5**: 44/54

年年唔同
攞到上面分數比較穩陣

想問listening 點先算minor mistake
2012 有條ans cut costs
寫左cut cost得唔得

16dse part
Marking: showed problems faced by teenagers (in the 1950s) for the first time
My ans: showed problems faced by teenagers in the 1950s and these problems haven't been shown in movies before
咁樣算啱定錯？

用hadn't been shown先啱

Thx nana

16 dse part a
Marking Q42 was often late for work
My ans: late for work

啱定錯？

想穩攞3 可以點改進得返幾日時間
平時reading 同 listening都係b1
Eg 16年果份reading part a 26-28分 b1 30分左右
Listening都係b1 做晒dse pastpaper
b1 3個task都有11-14
Writing 同speaking 徘徊合格分數

錯
一定要交代佢以前成日遲到
Task 3/Task 4越完整越好

參考009 Part A Writing範文
Phrases睇下你配詞配得啱唔啱
無話好唔好嘅

廠